<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss>
  <channel>
    <title>Новостная лента</title>
    <link>http://localhost/learning/specialist/level3/SQLite/news/news.php</link>
    <item>
      <title>Пятница прощаний на Кубке Кремля</title>
      <link>http://localhost/learning/specialist/level3/SQLite/news/news.php?id=32</link>
      <description>В пятницу на картах спорткомплекса «Олимпийский» официально провожали одного из лучших игроков в истории российского тенниса Николая Давыденко, экс-третью ракетку мира, трехкратного победителя престижнейших турниров категории «Мастерс» и победителя итогового турнира АТР-2009.

33-летний Давыденко давно уже покинул первую сотню мирового рейтинга, а потом выбыл и из второй. Однако Шамиль Тарпищев, президент Федерации тенниса России и бессменный капитан сборной в Кубке Дэвиса, еще совсем недавно говорил, что главным камнем преткновения для Давыденко, с его точки зрения, является утрата веры в собственные силы. И если бы Николай снова ее обрел, мог бы вполне поиграть еще.</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 23:42:45 +0200</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Variety: назван ведущий премии «Оскар»</title>
      <link>http://localhost/learning/specialist/level3/SQLite/news/news.php?id=31</link>
      <description>Ведущим церемонии вручения премии «Оскар» стал актер Нил Патрик Харрис, пишет Variety. Зрителям этот актер известен по сериалу «Как я встретил вашу маму» и фильму «Смурфики». Он является пятикратным лауреатом премии «Эмми».

Как напоминает издание, Харрис уже проводил несколько крупных мероприятий, в том числе церемонию вручения премии «Тони» в прошлом году и «Эмми» в 2009 и 2013 годах.

«Оскар-2015» запланирован на 22 февраля. В заметке сказано, что перед ведущим этой церемонии стоит сложная задача, поскольку ему нужно поддерживать интерес не только зрителей в зале, но и телезрителей всего мира. Небольшое число шоуменов продемонстрировали такой талант, пишет издание.

Что касается Харриса, то он подтвердил свое новое назначение, опубликовав в твиттере видеоролик. В этом клипе актер кладет телефонную трубку и зачеркивает в списке желаний пункт «Ведение «Оскара».</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 23:41:29 +0200</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Жириновский предложил выбирать президента подобно патриарху</title>
      <link>http://localhost/learning/specialist/level3/SQLite/news/news.php?id=30</link>
      <description>Лидер ЛДПР Владимир Жириновский призвал отменить в России прямые выборы вплоть до президентского уровня. Об этом, как сообщает корреспондент «Ленты.ру», политик заявил на II Молодежном законотворческом форуме, выступая перед студентами в Российской академии народного хозяйства и госслужбы (РАНХиГС).

По его словам, прямые выборы, то есть те, в которых граждане непосредственно участвуют, надо оставить только на местном уровне. «А уже следующий уровень выбирают они — кого вы избрали, — рассуждал политик. — То же самое и на городском уровне, и на региональном». Прямые выборы депутатов Госдумы тоже не нужны, считает Жириновский.

«И президента России нужно избирать не всенародно, а с помощью выборщиков от всех территорий, — считает лидер либерал-демократов. — Как Патриарха Московского. Вот Ельцина избирали, и что хорошего? Я противник анархической демократии. Демократический костюм тесный для России. Его нужно снять, выбросить и надеть имперский костюм. Надо менять стиль управления. В рамках демократии и республики добиться исполнения законов невозможно».

Патриарх Московский и Всея Руси избирается Священным синодом и местоблюстителем (епископом, временно исполняющим обязанности патриарха) на поместном соборе. Сан патриарха является пожизненным.

В середине августа в Ялте Жириновский предложил президенту Владимиру Путину переименовать себя в императора или верховного правителя, российский триколор поменять на имперский флаг, а национальный гимн</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 23:21:47 +0200</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Соавтор «Твин Пикса» Марк Фрост напишет книгу о тайнах героев сериала</title>
      <link>http://localhost/learning/specialist/level3/SQLite/news/news.php?id=28</link>
      <description>Соавтор сериала «Твин Пикс» Марк Фрост намерен к концу 2015 года выпустить книгу, в которой расскажет о том, что случилось с героями культовой ленты за последние 25 лет. Именно столько времени прошло с момента последнего появления жителей вымышленного городка на телеэкранах.

Роман The Secret Lives of Twin Peaks выйдет перед продолжением «Твин Пикс», которое анонсировал Дэвид Линч, назначив премьеру на 2016 год. Сиквел будет транслироваться по телевизионной сети Showtime. Линч и Фрост снова возглавят проект.</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 23:18:58 +0200</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
    <item>
      <title>Хави не собирается покидать «Барселону»</title>
      <link>http://localhost/learning/specialist/level3/SQLite/news/news.php?id=27</link>
      <description>Агент полузащитника «Барселоны» Хави Иван Корретха опроверг слухи о том, что испанец намерен покинуть команду.

Ранее 34-летний хавбек, которым интересовались клубы из США и Ближнего Востока, заявлял, что ему не нравится роль запасного в нынешнем сезоне.

– Хави счастлив в «Барселоне», – цитирует A Bola Карретху. – Тренерский штаб также полностью доволен игроком. Так что Хави не думает об уходе из «Барселоны».</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 23:17:53 +0200</pubDate>
      <category>Спорт</category>
    </item>
    <item>
      <title>Путин отказался поставлять Украине что-либо в долг</title>
      <link>http://localhost/learning/specialist/level3/SQLite/news/news.php?id=26</link>
      <description>Россия не будет больше поставлять Украине в долг какие-либо товары. Об этом, как сообщает РИА Новости, заявил в пятницу, 17 октября, на пресс-конференции в Милане после переговоров с украинским лидером Петром Порошенко президент РФ Владимир Путин.

«В долг Россия уже ничего поставлять не будет. И я скажу почему. Во-первых, нужна определенная дисциплина потребительская, ведь уровень собираемости, скажем, на Украине очень низкий, гораздо ниже, чем в России, да и стоимость, цена достаточно низкая», — сказал Путин.

Россия, как напомнил глава государства, предоставила Украине в конце 2013 года кредит в 3 миллиарда долларов, при этом до сих пор Киев не погасил долг за газ за два последних месяца прошлого года в размере 1,4 миллиарда долларов. «Это бесспорная цифра. По поводу поставок в прошлом году — вообще никто ни о чем не спорит. Но денег никто платить не хочет», — отметил он.

Общий долг Украины за поставленный газ превышает 10 миллиардов долларов, но «Газпром» готов пересчитать его с учетом скидки в 100 долларов за тысячу кубометров. «Это как минимум 5,5 миллиарда долларов. если считать, что апрель-май-июнь Украина должна была платить по 485 долларов. Но мы задним числом готовы пересчитать эту цифру со скидкой в 100 долларов. если исходить из этого, то тогда общая сумма задолженности получается 4,5 миллиарда долларов», — приводит слова Путина ТАСС.

«Газпром» перешел в отношении Киева на предоплату и в соответствии с контрактом не может изменить условия поставок, напомнил также президент РФ. Москва понимает, что на Украине сложилась сложная финансовая ситуация и существует кассовый разрыв, однако не может брать на себя дополнительных рисков, добавил он.

При этом Путин сообщил, что договорился с украинским лидером Петром Порошенко о поставках газа в зимний период. «Вопрос в кассовом разрыве НАК (Нафтогаз) Украины», — сказал президент РФ. Он призвал европейцев «тоже хоть чем-то рискнуть», чтобы помочь экономике Украины. Москва, по его словам, рассчитывает, что Еврокомиссия поможет Киеву решить проблему с кассовым разрывом. В частности, для этого можно перенести очередной транш МВФ, выделить кредит или предоставить гарантии Европейского банка, сказал Путин.</description>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 23:17:07 +0200</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
